# здесь храняться все вопросы для квизов
QUESTIONS = {
    "continuous": [
    { # 1
        "question": 'I ... (draw) you, Rose. (Из фильма "Титаник")',
        "options": ["am drawing", "was drawing", "will be drawing"],
        "correct": "am drawing",  # правильный ответ
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 2
        "question": 'We ... (move) to a new apartment tomorrow! (Из сериала "Друзья")',
        "options": ["are moving", "were moving", "will be moving"],
        "correct": "are moving",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 3
        "question": 'You ... (break) school rules right now! (Из книги "Гарри Поттер и философский камень")',
        "options": ["are breaking", "were breaking", "will be breaking"],
        "correct": "are breaking",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 4
        "question": 'He ... (chase) me through the streets last night. (Из фильма "Терминатор")',
        "options": ["is chasing", "was chasing", "will be chasing"],
        "correct": "was chasing",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 5
        "question": 'I ... (meet) the CEO at 3 PM today. (Из сериала "Офис")',
        "options": ["are meeting", "were meeting", "will be meeting"],
        "correct": "are meeting",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 6
        "question": 'Sauron ... (watch) us from Barad-dûr. (Из книги "Властелин колец")',
        "options": ["is watching", "was watching", " will be watching"],
        "correct": "is watching",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"
    },
    { # 7
        "question": 'You ... (live) in a simulation when I found you (Из фильма "Матрица")',
        "options": ["are living", "were living", "will be living"],
        "correct": "were living",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка \ поменять
    },
    { # 8
        "question": 'Sherlock ... (solve) the case at this very moment. (Из сериала "Шерлок")',
        "options": ["is solving", "was solving", "will be solving"],
        "correct": "is solving",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 9
        "question": 'They ... (monitor) my thoughts even now. (Из книги "1984")',
        "options": ["are monitoring", "were monitoring", "will be monitoring"],
        "correct": "are monitoring",
        "help": "Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"  # подсказка для этого вопроса
    },
    { # 10
        "question": 'I ... fighting Darth Vader tomorrow. (Из фильма "Звёздные войны")',
        "options": ["am fighting", "was fighting", "will be fighting"],
        "correct": "will be fighting",
        "help": ["Подлежащее + am/is/are (I + am, He/She/It + is, They/We/You + are) + глагол + -ing"]  # подсказка \ поменять
    },
    ]
    ,
    "tenses": [{"question": "Данный раздел ещё не заполнен :(",
            "options": ["Подождать (схавать как терпила)", "Послать автора нахуй", "проигнорить", "жить дальше"],
            "correct": "Послать автора нахуй",
            "help": "Подумай ещё."}]
    # Добавьте другие темы по аналогии
}
